有冇工具可以compare兩個folder

我手頭上有兩個folder, 大概每邊都有16000~17000張相左右
但其實只係得百幾張冇重覆, 其餘超過萬五張都係重覆咗

因為依兩個folders我都唔可以郁,

所以想問有冇方法可以分折兩個folder
然後直接output冇重覆嗰百幾張相出嚟

Excel vba整張list出嚟

For Linux
ls -la folder1/ > 1.txt
ls -la folder2/ > 2.txt
diff 1.txt 2.txt

講緊相片

File名一唔一樣

shell scripts
(windows 有power shell)

可以用 WinMerge 或者 Beyond Compare

一樣

就咁開個folder車曬過去
車完過去已經select緊新既野啦

一樣名咁直接COPY咪得

咁如果淨係想要唔一樣嘅呢

邊個folder總容量大D咪成個車過去

屌當我冇問過

拍咗片教你點樣將folder的file名抄過去Excel

之後你再用countif就可以輕鬆做到你想做的嘢

WinMerge都差少少, Beyond Compare就真係做到我想要嘅嘢

騎劫一問

如果我要整個hyperlink嘅file depository，有無方法可以一次過做晒成個folder裏面嘅document，有pdf，有excel，有word。唔駛逐個doucment set hyperlink。

Windiff

你用我上面段code
跟住在「xRow = xRow + 1」依行上面加一行「ActiveCell.Offset(xRow, 1).Hyperlinks.Add Anchor:=ActiveCell.Offset(xRow, 1), Address:=xDirect$ & xFname$」

出嚟的效果就會係咁：

藍色字就係hyperlink，你一click就會直接開個file

屌
用freefilesync咪得囉

diff command

BEYOND COMPARE

rsync?

free file sync

AntiDuplNETPortable

專門對比圖片